[突發] 逃犯條例法案委員會涂漌申趕走左郭偉強

【9：08 am】 委員會於早上8時45分召開會議，民主黨議員涂謹申按照慣例主持會議，民主派議員隨即提出多項規程問題，進行拉布策略。

區諾軒首先提出，涂謹申朗讀委員會名單時，誤把民建聯議員張國鈞的「鈞」字，讀成「錕」，認為他不尊重議員。

毛孟靜亦提出，認為今次會議安排過於倉促，並與工務小組委員會時間重疊，安排不當並違反慣例，要求秘書處解釋。

區諾軒首先提出，涂謹申朗讀委員會名單時，誤把民建聯議員張國鈞的「鈞」字，讀成「錕」，認為他不尊重議員。

【9：17 am】郭偉強轟涂謹申主持會議不力「扮垃圾」 成首位被趕離場建制派議員

有建制派議員不滿民主派拉布，工聯會郭偉強批評涂謹申「扮垃圾」，質疑他主持會議不力。涂謹申認為郭偉強的言論有冒犯性，要求他收回言論，遭郭偉強拒絕。

郭偉強拒絕收回言論，涂謹申要求保安人員將郭偉強帶離場。郭偉強自行離開議事廳，直斥涂謹申「自己唔尊重自己」。

當時廢老梁耀忠早就應該咁做

理論上涂漌申一日唔proceed落去可以卡死成個審議過程

你地肯繼續咁玩落去我含撚又點話
不過睇死好快就會懶正義咁俾建制攞返個主席位然後繼續最黑暗的一天

依條死廢老歷史罪人嚟

做乜鳩

就算白頭佬接受梁遊宣誓
咪又會畀 689 JR

依家係咪趕左出去無得返入黎投票？

係

趕哂班建制派走再選個泛民做主席得唔得

試都唔試下就返屋企訓覺啦白頭佬

咁可以趕到夠票先選主席睇下佢地敢唔敢玩到呢步啦

準備趕何君堯走啦

切柒屠佢哋唔敢。

終於見到班建制俾人趕

有冇得旁聽？今日得閒

有冇人知係幾時開始識自動embed Fb片？

成班死狗咁款

係咪親支派第一次

好人好者人地點會趕你出去

依單嘢可能建制派都唔想參與

梗係啦，又驚等罪商界，又唔敢違背共產黨。
班走狗最鍾意扮傻奶兩邊。

感動

終於開竅

a very dark day for democracy

泛民要無所不用其極先會擋得到班人渣
既然班保皇次次做主席都玩野，泛民一樣可以，無限期咁拖，趕走班仆街先proceed

推
民主派係仆街 但而家好似淨係可以靠佢地

點解我聽到覺得涂漌申反而唔想同泛民一齊拉，只不過係郭偉強咁樣屌佢佢先忍唔住趕佢款

涂漌申上次都屌飯民拉長時間
條友一向鬼

涂漌申狂干擾人發言
你理撚得咩派講野
拉長d咪仲好,班死老野

干擾咪又可以拖長啲

希望班友keep住做呢啲野

同政改一樣 拉大隊走人

有條友比人涂漌申屌完就話算,唔講
用唔盡3分鐘

覺得涂都係鬼

趕撚晒d 保皇狗出去咪夠票反對

根本應該屈班人冒犯主席趕人

jr有排玩,一定過會期

飯民咁多年都係扮抗爭真維穩 唔係會做到野下話

呢個真係販民最後翻生機會，咁都唔識玩既下屆投保皇送佢地一程算

做戲

白頭佬早兩日先又出醜咋屌佢老母
佢個議員會真係要黎開飯用 唔撚係做野

涂漌申條仆街唔比鄭蟲泰講
我屌,根本最想收工係涂漌申條仆街

建制派明顯派牌幫手拉

做完show又咪通過，幾年前有人搞廢功能組別泛民集體請辭又唔捨得果份狗餅，如果一早搞掂功能組別而家就唔係變野雞黨啦。

唔做果陣又屌佢地唔做
依家做又比你話做show

條on9盲反飯民

白頭佬一早應該dq大口狗

再者呢條條例難保將來佢地會自己受返

今次做得好

希望佢不得善終

終於識玩

涂謹申而家驚到瀨屎

而家宣佈休會處理啲法律爭議

個條傻閪收左錢做忠誠反對派架

好似睇wwe咁成班戲子自欺欺人

即係當年白頭佬做戲都懶

一早選主席個時DQ左大口狗然後宣布涂自動當選就搞撚掂啦
而家規則都比人改埋，想覆桌都冇機會，正傻鳩

人地要光環
咁做會俾黨報屌足一個月，不了

鬼頭忠次次都放水

對住啲無道德底線嘅人講道德根本就嘥氣啦

陰謀論睇，過唔到條例建制派都可以鬆口氣，所以俾泛民做醜人

第一次覺得立法會有關愛座特別好

兩黨劇本,拍緊合拍片

支持討論，幫推

蘋果 DEL左POST 係咪有D野??
【引渡惡法】委員會選主席郭偉強辱罵涂謹申被逐會議廳| 即時新聞| 要聞

竟然有保皇比人趕出場既一日

謎語誠趕果次先好睇

今次又等邊個？

頭先石禮謙個發言算唔算係助攻

明顯幫緊手拉布啦 咁都聽唔出仲要笑9人

肯做show拉下布起碼拖慢議程
民間+商界議會外繼續做嘢要政府收回
好過咩都唔做

香港人都要做野

阿斗

過左分分鐘689之後失勢都會受返，佢8964年代支持過民主(有公開記錄)

收十皮人工嗌兩句又收工

呢句終於可以用喺保蝗身上

等多十五分鐘會議時間就完

兩邊肯做齣戲拖垮條惡法都好呀
根本通過左對市民、商界無一邊有好處

識玩

石禮謙呢D代表商界利益根本更加唔想通過
商界有邊個無喺大陸俾過紅包疏通？

都唔知邊個搞到唔夠票，會俾建制派過晒d仆街野，d暗啞底奶共狗又真係做到野wo

真係要有個中立少少既主席, 先有多D 花生食

根本商界最有理由支持拉冧佢啦，普通市民有幾多會成日番大陸

條例過左建制派仲驚過泛民

啦涂生你夠膽繼續玩落去搞串成個party就最好啦 我都好想同咁多位連登仔一齊炒車架 唔好比我地睇死你呀

過到又辦事不力 過唔到又夾埋做戲 咁而家點先

都啱 商界係最驚
但係大陸最叻砌生豬肉 普通市民無返過大陸都分分鐘俾大陸告顛覆國家要引渡返去

牙途好波,下屆投你一票

立法會修訂《逃犯條例》的法案委員會召開首次會議，會議在進行約1個半小時後，主持會議的涂謹申宣布休會。

在休會前，法案委員會仍未能選舉正副主席及審議修例，涂謹申表示，休會是要考慮法律論據，以處理他本人是否有權處理議員提出的規程問題。

民主派認為涂謹申有權處理，但建制派不同意，認為涂謹申的唯一職責是選舉主席。

立法會高級助理法律顧問曹志遠表示，就負責選舉主席的權力，相關規則無訂明，要按一般原則理解，指出負責主持的議員有一切合理所需權力，主持當時舉行的選舉，權力包括維持秩序。

即係可以趕曬保皇黨走

呢樣真
泛民都無得去強國
想屈都唔知可以屈乜
但土共就唔同
一陣企錯邊
求其作D罪行就引渡你

郭偉強被趕走嘅一刻

咩玩法？

睇下梁耀忠wiki都get到佢係土共黎啦

建制派拉布可恥

長毛賊黃碧雲考察大灣區都不知幾雀躍
呢班人已經收編曬 根本冇人得閒對付班政棍

話驚俾建缺派告停撚咗個會

唉最慘而家玩一樣俾人改一樣

算唔算歷史性一刻?

如果選主席個主席無權趕人走個時
即係下次選主席個時，屌晒班建制都得啦

今日乜都無做過就宣布休會

#逃犯條例 涂謹申宣布暫停會議

【即時】(10:13) 修訂《逃犯條例》法案委員會今早召開會議一個半小時，仍在處理規程問題。

主持會議的民主黨涂謹申稱他將作出是否有權處理議員提出規程問題的決定，而今次決定十分嚴肅，理論上會導致首次會議在法律上無效。他又稱如面對司法覆核，或需付上一生的積蓄面對官司，宣布休會不少於15分鐘，料今日會議無法進行選舉委員會主席程序。

做左咁耐議員而家先識得玩呢D...
但係今次都要俾返credit
好過上次on99廢老忠

點解要用embed

建制肯定過幾日就改規則

而家個 advice 係基於 convention 同解讀現有規則

建制應該會好快改到明文限死幾項權力

心水清
不嬲兩面都係支那嘅人
一邊做醜人 一邊做好人咁解

改得黎都幾個月後
同埋主席唔跟規則做事冇人吹得佢漲

涂漌申今次就識玩

如果寫咗唔俾趕人，保安唔做野一樣冇計

當然我贊成而家做得一樣得一樣

中長期睇都係快啲攞返個直選 majority 先有得叫做玩下

立法會修訂《逃犯條例》的法案委員會召開首次會議，但會議開了兩小時仍未能選出正副主席及審議條文。

議員一直就規程問題爭辯，包括主持會議的涂謹申是否有權處理規程問題。法律顧問說，主持會議的議員有一切合理所需權力，主持當時舉行的選舉，包括維持秩序。

涂謹申暫停會議半小時，與法律顧問商討，他在復會後說，他有合理需要處理程序上的質疑，並顧及秩序，因此會繼續處理議會陣線毛孟靜提出對程序的質疑。由於會議時間所限，他宣布休會，並會在下次會議再處理。

有排玩

如果畀人鬧係垃圾都唔趕佢走就人都唔好做啦!

田北辰嗰啲唔參加就知道唔想得罪商界啦

坐主席位梗係要交戲架啦

睇鴿党個款都唔敢去到咁盡,驚下屆無得選

推

一早應該用回力標打番佢地轉頭啦

佢依家仲要處理毛姨姨嗰啲質疑 又可以慢慢玩

識得交戲好過上次廢老忠戲都唔交

白鴿黨已經係中共認可嘅反對派...如果連佢地都無得選真係可以索性取消立法會

你仲聽毓民

仲同啲保皇黨好開心咁一齊自拍

依鑊真係要去盡啦

不如改規則泛民唔俾趕人
只可以建制趕人

如果民主黨夠膽玩落去
以後含撚投你票又點話

佢唔講國民黨嘅時候係可以理性分析嘅

咁呀 你唔做我唔選
空轉落去囉

根本 本身就下星期先開會

你都幾撚天真喎

梁耀忠我屌你老母

/黨友麥美娟表示，主持主席選舉的人「not even係主席」，工聯會亦會就主持主席選舉者的權力，尋求法律顧問意見，再考慮相關行動，而郭偉強作為議事規則委員會委員，將會去信要求檢討有關問題。

被問到2016年選舉立法會主席爭議中，立法會秘書處曾確定主持選舉議具有主席權力，黃國健表示，主持者有否主席權力「大家有唔同睇法」，故希望法律顧問再作澄清，惟涂謹申一直「控制住個咪」，斥涂作賊心虛。/

建制派表面上撐到行，實際上助攻緊，將D時間花去尋求法律意見去拗選舉主席個主持有咩權利，拉布拖慢審議逃犯條例
建制都驚到投票贊成就得罪商界、反對就得罪中共，所以拖得就拖
今次泛民建制大合作，分分鐘真係過唔到等政府收回

搵食姐，交足戲啦已經

唔通聽連登仔分析咩

屌你笑撚左咩撚野一生積蓄 終於識耍無賴

如果連登仔唔係幫東方日報打工, 我覺得真係可信過東方教主架!

咁你又岩

直選攞majority==》本身我都咁諗 但係而家中共根本睇你唔順眼就DQ你 選到majority都DQ到你變minority

終於識玩 同建制玩無賴！！！

連登成班10幾小朋友+五毛論政
成個熱門係安心偷食
之後你要我信連登仔
就算唔信教主都唔係信連蛋仔啦

登仔*

可唔可以唔好用殘體呀，呢到係香港論壇

休咗會啦

Keep住唔該

其實可能建制派心諗: 比人趕走仲好
唔洗得罪商家，又唔洗得罪支共，盡咗力

建制曲線拉長個期

BTW. 又話要研究主席有冇權力趕人
真係神又係係 鬼又係你

如果泛民keep住呢個水準根本唔會有人屌泛民hea做

我係班保皇黨就唔撚出咁多聲, 一陣個場交番畀佢地, 到時大把回力鏢就奶晒嘢!

唔好唔記得本身個會係可以遲一個月開

梁耀忠縮左先有機會畀涂玩
涂班助理識野

精彩

講走曬建制派 等個泛民做主席

尋日全香港都係講安心偷食啦, 你不如搵個香港討論區冇人講安心偷食嚟睇下!

老老實實, 毓民依家同5毛有撚分別咩, 聽5毛私怨撚做節目? 有冇咁戇鳩呀?

見到班賣港賊氣急敗壞

其實涂漌申資深過梁耀忠，係上次涂漌申走去選主席先到梁耀忠主持，所以其實涂漌申都有啲責任

點估到白頭佬咁廢至得架

做show啫，地下共產黨

好可惜 涂漌申無經驗
打爛仔交真係輸哂
下次繼續努力

咁全連登仔聽你講囉
好無呀威啦

pish

冇人信佢地 抵死

就算俾佢地今次做到
班建制之後咪又修改議事條例

屌你當年白頭佬正仆街，去食屎喇

但我覺得犯民都係鬼鬼地

還看明日

阿肚再去盡d可以引班建制狗發難，然後用行為不檢全部趕晒出去先選主席

唔通聽你喺度鳩噏咩 收皮啦戇鳩仔

殘體係串鳩民主黨親支共

犯民賣港都唔係第一日嘅事

激到班保皇黨仆街，今次涂僅坤好波;最好趕哂班保皇黨逐出議會;涂議員應盡主席責任……

涂漌申算係做得野？

夾埋做show 啦
你估班建制又好想過咩
本身都身有屎

唔係邊會有下台階
咁做兩邊都得益

其實擺明打緊默契波

等睇try your breast

泛民果班賤過鬼啦 對家起碼出晒面奶
泛民扮晒野暗底裡奶 正仆街

你班東方教徒繼續含碌撚囉！

你啲傻閪沒有毓民什麼都不是 淨係識圍住佢轉

泛民唔做嘢：屌你老母乜撚都唔做袋十萬關鍵缺席仲想叫人含淚投票。

泛民做嘢：屌你老母又咪係做 show, 有撚用咩。

泛民係仆街，但可唔可以唔好咁撚弱智，乜都搵嚟屌。你屌梁耀忠無能廢物我認同，涂謹申呢鋪做到嘢，停撚咗個會先，咁又要屌？不如你話我聽點做先停撚到個惡法？當初一班焦土撚日屌夜屌立法會冇用，叫人投白票投對家，而家最後係靠班撚樣去擋定靠非建制議員去擋？就算換咗鄭松泰上佢會做到啲咩把炮嘢出嚟？成班私怨撚係又屌唔撚係又屌，就係建制狗唔屌，係真私怨撚定五毛假膠，真係分唔撚到。

涂謹申好波

條例本身就凍過水，主導權從來唔係泛民，建制想過就一定過到，過唔到咪讓俾你做醜人囉。泛民都樂得做呢個醜人，今年區選可以當政績

郭偉強先做難頭卒，其他建制狗突然發現自已唔夠戲

根本應該咁做

呢個時候仲同你講君子咩

西環放生忠誠的反對派

唔奇，大家鬥做戲，不過睇耐d，睇有冇老土共比趕先，如果冇，咁就真係建制同泛民一齊做戲

做遲左3年
不過遲到好過無到既

呢啲評價就中肯啲啦

其實都係睇中聯辦幾落力催票

肯付出代價買起高界嘅 我唔信過唔到

頂到七月呀

好難

啲商家佬都知中國咩料啦，同中國講信用？呢單嘢大陸唔逼鳩商家佬嘅佢哋又點撚會想過。你睇連星島個仆街老闆都唔撐，大劉直情司法覆核佢就知班商家佬都唔撚想呢條法例過。

因為好多人參與政治嘅前提係民主派唔掂, 漸漸就變咗除咗鬧民主派已經唔識第二種政治語言了.

賊強先發難，皆因佢叫雞過多，睡眠不足，腳仔軟，睪丸痛，收早返去瞓。

咩做遲3年30年啦
請問塗緊身立法局做到今日有咩政績？
Keep住監察都叫做五毛？
點解仲要抱住懷疑嘅心態？就係泛民已經出賣過我地太多次
做返一次泥漿摔角就要另眼相看？
咁就可以彌補塗生話旺角義士判得合理？
唔怪得民主黨千秋萬世

夠果D黃色狗主五毛教徒, 奶共賣港勁?

可以唔接受所有保皇黨宣誓

佢唔係泛民咩？想拉布？

班仆街終於肯做

鬼唔知咩 泛民地區直選輸到仆街 一早就係立法會無力反抗架啦 咁你想佢點先 係又屌唔係又屌咁

泛民30年來終於做番一次正確既事, 成班打手就出黎搏洗底
喂呢D當還息比市民都唔撚夠啦下話

天才

唉，咁難得班人終於由幼稚園升上小學
有得升點都好過無得升既

有進步其實好事來，因為本土派都散左

當年白頭趕走建制幾件，大事已成

五毛現世型,
扮本土,港獨吊飯民就以為可以過骨

苯土唔係玩焦土既咩?
做咩正係吊飯民唔講其他野

打好你啲中文字先出嚟扮撐飯民啦假膠

望完涂謹申啲表現
屌 點解白頭佬當年要縮沙劈炮呀

響最關鍵時刻做出呢d行為，就算唔係都當係

唔好誤會

我唔係針對佢

（留白）

如果當初涂漌申唔去選主席就唔會到梁耀忠主持

根本保皇狗都唔想呢單嘢過
喺度扮嘢

無得選咁解
散鬼散馬

但這些組織確是一堆散沙

咪就係
你睇吓經民聯嗰班都唔敢出聲表態支持
平時一有呢啲好大聲講嘢㗎嘛
剔除左9項商業罪行
都唔直接撐政府
依家就唔講嘢
得翻民建聯工聯會直接支持
今次做得好趕左建制派班仆街
點解唔撐？

無計，成班人對人不對事。

果班五毛
今次無論幾憎白鴿都好
都要撐佢地

民主黨終於做番一次好事

呢次終於百屌成材

睇番片 涂謹申趕人走個陣又真係幾惡死

玩到政府洗橫手為此
應該都可以玩一段時間

根本依條條例連部份港資權貴都會受影響

可唔可以玩到cancel成個議程

阿涂係咪食咗偉哥
型撚到

下屆工黨一定要死全家

當年個歷史罪人梁耀忠又係咁玩既話可能可以大幅拖慢香港赤化進程
根本大把野可以玩
垃圾梁耀忠

要求何君堯收返冒犯佢嘅言論個段都幾好睇

48:00

理論上都得
例如定下次會議係6月尾
不過都有風險

最好方法等班保皇狗嘈
總之佢地試過最離譜趕人走的方法都照跟
好似有次話佢唔會咪大聲叫就趕
趕晒佢地走就立即選主席
泛民做晒正副主席
咁條法例就一定拖得死
大粒癦4月尾就判
分分鐘因為還押時間夠抵消刑期而當庭釋放
最好大劉配合下
一放就搵人夾佢上車
然後上漁船直去高雄港

有風真係要洗盡
14-15泛民做晒工務正副主席 人數佔優
一日傾四個議程 埋位問都唔問投票ban你三個
幾開心

否決其他議員加入

又唔見土共講佢地自已班友都係咁

要佢地做咁多野難d

事實係後期想加入個啲建制都唔肯去解釋
可惜得個一年貨仔